**香卓拉·穆罕·簡**（，；），1960年代前又稱**[阿闍黎](../Page/阿闍黎.md "wikilink")·羅傑尼希**（Acharya
Rajneesh），1970年代到1980年代自稱**巴關·希瑞·羅傑尼希**（Bhagwan Shree
Rajneesh，這三個字在印地語中分別是「神」、「偉大」、「王」的意思），1989年改名**奧修**（），是日語「和尚」的近似音譯。奧修曾經旅居[美國](../Page/美國.md "wikilink")，啟蒙，該運動著重在性靈與哲學層面，頗受爭議。

奧修曾是哲學教授，他在20世紀60年代走遍了印度作公共演講。他直言不諱的批評社會主義、聖雄甘地和制度化的宗教使他備受爭議。他還主張以更開放的態度對待性行為，這個立場為他在印度和國際新聞界贏得了綽號「性大師」。\[1\]1970年，他定居於孟買。他成為靈性教師並開始收門徒。在他的教學中，他重新詮釋傳統宗教、修行者和世界各地的哲學家的作品與文字。

## 生平

### 童年和青少年時期：1931至1950年

奧修出生名Chandra Mohan
Jain，是一位十一個孩子的布商的長子，生於印度[中央邦瑞森區的小村Kuchwada](../Page/中央邦.md "wikilink")，他外祖父母的家中他父母Babulal和Saraswati
Jain，是Taranpanthi耆那教徒Jain，讓他與外祖父母同住，直到他七歲。根據奧修自己的說法，這對他的發展有重大的影響，因為他的祖母給了他最大的自由，不管他，對他沒有施加任何限制或教育。

當他七歲，他的祖父去世了，他於是來到[加達爾瓦拉與他的父母共同生活](../Page/加達爾瓦拉.md "wikilink")。他祖父的去世還有他15歲時童年女友和表妹Shashi死於傷寒，這些事件深刻地影響他，導致死亡的陰影，籠罩他的大部分童年和青年期。在他的求學年代中，他是一個叛逆而有天賦的學生，獲得了大辯論家的聲譽。

他反对任何形式的信仰或迷信，所以，他既不是無神論者，也不是有神论者。他认为，有神论和无神论都是基于相信，而采取相信的态度仅仅意味着你不知道，在你不知道的情况下，无论你采取相信或不相信的态度都会妨碍你直接去看见真理。所以，为了能够直接而清晰地看见真理，你不应该采取任何先入为主的态度。

要么你看见了，要么你没看见。他认为，传统宗教最大的错误就在于它们都在人们的头脑中预先植入各种关于神、魔鬼、天堂、地狱等等概念，而这些概念恰恰阻碍了人们直接看到真理。正是他的原因之一。

### 大學年代與公眾演說家：1951年至1970年

1951年，他十九歲，在 Hitkarini
學院就學。在與一位教員衝突後被學校要求離校，他轉學到D.N.耆那教學院，也在[賈巴爾普爾市](../Page/賈巴爾普爾.md "wikilink")。在學校知道他上課方面是有破壞性爭議者之後，讓他除了考試，不需要參加上課。他就用空閒時間在當地報紙作了幾個月的編輯助理。1951年，他開始在[賈巴爾普爾市舉行的年度各種信仰大會](../Page/賈巴爾普爾.md "wikilink")（Sarva
Dharma Sammelan）中作公眾發言，活動是由 Taranpanthi
耆那教社區主辦，他在1951至1968年都有參與。他同時拒絕了此時父母給他的結婚壓力。奧修說，他在1953年3月21日在[賈巴爾普爾市](../Page/賈巴爾普爾.md "wikilink")
Bhanvartal 花園，當時他才21歲。

1955年他在D.N.耆那教學院完成他的學士學位，進入了[薩格爾大學](../Page/薩格爾.md "wikilink")，在1957年，他得到了他的哲學碩士。他立刻在[賴布爾梵文大學獲得了教職](../Page/賴布爾.md "wikilink")，但副校長很快的要求他轉校，認為他會危及學生的道德、品格和宗教信仰。從1958年，他在[賈巴爾普爾大學任講師教哲學](../Page/賈巴爾普爾.md "wikilink")，1960年被晉升為教授。

他是一個受歡迎的講師，他的同事認為他是一個非常聰明的人，與他的大學工作的同時，他以“Archarya Rajneesh”（Archarya
是教師或教授：Rajneesh 是他童年的綽號）的名字走遍了印度，講學批判社會主義和甘地。

他說，社會主義只會是在社會化貧者，他描述甘地是一個崇拜貧困的受虐狂。印度需要用資本主義、科學、現代技術和節育來擺脫其落後。他批評正統的印度宗教死氣沉沉、充滿空洞的儀式、以恐懼的詛咒和祝福的承諾來壓迫他們的追隨者。這樣的陳述使他備受爭議，但也為他帶來不少忠實的追隨者，

從1962年開始，他帶領3－10天的靜心營，第一個靜心中心（Jivan Jagruti
Kendra）在他的教學期開始浮現，當時稱為生命覺醒運動（Jivan
Jagruti Andolan）。在1966年的巡迴演講後，他辭去教職。（待續）

## 参见

  - [1984年罗杰尼希教生物恐怖攻击](../Page/1984年罗杰尼希教生物恐怖攻击.md "wikilink")

  - －[Netflix製作關於奧修的紀錄片](../Page/Netflix.md "wikilink")。

## 外部链接

  - [坐擁93輛勞斯萊斯、把濫交當成信仰，卻迷倒一票知識份子！全美「最具爭議邪教」驚人內幕](https://www.storm.mg/lifestyle/725087)
  - [每分鐘都有人高潮　紀錄片拍攝美國「性愛村」　靈修讓性交突破界線](https://www.ettoday.net/dalemon/post/35434)
  - [羅傑尼希生物恐怖攻擊事件](https://ohsir.tw/3247/)
  - [奥修國際官方网站](http://www.osho.com/)
  - [奥修神秘玫瑰网站](http://www.osho.tw/)
  - [奥修的朋友们](http://sannyas.org/)
  - [奥修中文社区](http://aoxiu.com/)
  - [奥修花園](http://www.oshogarden.org/)

## 參考文獻

[Category:印度人](../Category/印度人.md "wikilink")
[Category:印度哲學家](../Category/印度哲學家.md "wikilink")
[Category:思想家](../Category/思想家.md "wikilink")

1.